**中共政府**的指向不唯一。

在谈及现今中国共产党领导的政府时，可能是指：

  - 中华人民共和国[中央人民政府](../Page/中华人民共和国中央人民政府.md "wikilink")，中国共产党领导之中央政府
  - [中华人民共和国全国人民代表大会](../Page/全国人民代表大会.md "wikilink")，中国共产党占据多数席位的中华人民共和国[最高权力机构](../Page/议行合一.md "wikilink")
  - [中华人民共和国辖下除](../Page/中华人民共和国行政区划.md "wikilink")[港澳地区外由中国共产党领导的各级](../Page/港澳地區.md "wikilink")[地方政府](../Page/地方政府.md "wikilink")，包括[省级行政区政府](../Page/中华人民共和国省级行政区行政机关列表.md "wikilink")、市级行政区政府、区县级政府、乡镇级政府等。[中华人民共和国宪法框架下](../Page/中华人民共和国宪法.md "wikilink")，[村民委员会](../Page/村民委员会.md "wikilink")、[居民委员会等属于](../Page/居民委员会.md "wikilink")[基层群众自治机构](../Page/基层群众自治制度.md "wikilink")，不属于[政府范畴](../Page/政府.md "wikilink")。
  - [中国共产党所领导](../Page/中国共产党.md "wikilink")[中华人民共和国各级政府的泛称](../Page/中華人民共和國政府.md "wikilink")

在谈及历史上存在过的中国共产党领导或成立的政府或政权时，可能指：

  - [中国人民政治协商会议全体会议](../Page/中国人民政治协商会议全体会议.md "wikilink")，1949年中华人民共和国成立前由中国共产党主导的[制宪会议兼](../Page/制宪议会.md "wikilink")[行政立法机构](../Page/议行合一.md "wikilink")
  - [中央人民政府委员会](../Page/中央人民政府委员会.md "wikilink")，1949年至1954年中国共产党主导的中华人民共和国最高权力机构
  - [中华苏维埃共和国政府](../Page/中华苏维埃共和国.md "wikilink")，1930年代中国共产党建立的割据政权
  - [中华苏维埃中央博巴自治政府](../Page/中华苏维埃中央博巴自治政府.md "wikilink")，1930年代长征期间中国共产党在[康区建立的以](../Page/康區.md "wikilink")[藏人为主的自治政府](../Page/藏族.md "wikilink")
  - [陕甘宁边区政府](../Page/陕甘宁边区.md "wikilink")，1937年至1950年间中国共产党在山西、甘肃、宁夏交界地带成立的割据政权

在谈及领导政府的党派时，可能是指：

  - [中国共产党](../Page/中国共产党.md "wikilink")，依照[中华人民共和国宪法第一章第一条领导](../Page/中华人民共和国宪法.md "wikilink")[中华人民共和国的政党](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")
  - [中国共产党中央委员会](../Page/中国共产党中央委员会.md "wikilink")，与中华人民共和国[中央人民政府](../Page/中华人民共和国中央人民政府.md "wikilink")[共同办公](../Page/合署办公.md "wikilink")
  - 中国共产党的各[地方党委](../Page/中国共产党地方党委.md "wikilink")，与中华人民共和国各地方政府[共同办公](../Page/合署办公.md "wikilink")

在谈及治权及相关地域时，可能指的是：

  - [中国大陆](../Page/中国大陆.md "wikilink")，相较于[台湾地区而言的地域概念](../Page/臺灣地區.md "wikilink")
  - [中国内地](../Page/中国内地.md "wikilink")，相较于[港澳地区而言的地域概念](../Page/港澳地區.md "wikilink")
  - [中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")，[中华民国法理上否定存在的国家](../Page/中华民国.md "wikilink")

## 參見

  - [中国共产党领导的多党合作和政治协商制度](../Page/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度.md "wikilink")
  - [黨國體制\#中华人民共和国及现状](../Page/黨國體制#中华人民共和国及现状.md "wikilink")
  - [一个机构两块牌子\#党务机构加挂行政机构牌子](../Page/一个机构两块牌子#党务机构加挂行政机构牌子.md "wikilink")
  - [党领导一切](../Page/党领导一切.md "wikilink")
  - [國民黨政府](../Page/國民黨政府.md "wikilink")
  - [民進黨政府](../Page/民進黨政府.md "wikilink")

[Category:中國政府](../Category/中國政府.md "wikilink")